<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Canada | NomoLog]]></title>
  <link href="http://r-nmt000.github.io/blog/tags/canada/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://r-nmt000.github.io/"/>
  <updated>2014-01-20T15:38:41+09:00</updated>
  <id>http://r-nmt000.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[r-nmt000]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Study abroad]]></title>
    <link href="http://r-nmt000.github.io/blog/2014/01/14/english-canada/"/>
    <updated>2014-01-14T02:08:59+09:00</updated>
    <id>http://r-nmt000.github.io/blog/2014/01/14/english-canada</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="images/vancouver.jpg" alt="vancouver" /></p>

<h1>カナダ留学について</h1>

<p>自分は2012年の10月から2013年の9月までカナダのバンクーバーってところで働いてました。
語学留学ってやつです。そのときの経験をここに記録して少しでも語学留学を考えている人の役に立てたらなと思います。</p>

<!-- more -->


<h3>注意</h3>

<p>このブログでは自分の考えや思いをなるべく<strong>本音</strong>で<strong>歯に衣着せぬ形</strong>で書いています。かなり<strong>主観的</strong>になっている箇所もあると思います。
読んでいて不快になる人がいたらごめんなさい。なにか意見があったらコメント欄に書いて貰えると嬉しいです。</p>

<h2>カナダに行く前のぼく</h2>

<p>当時の自分の海外渡航経験は中学生の時に学校の金で行ったヨーロッパと家族旅行で行った台湾だけです。
ようするに自分の金出していくほどの価値はねーなと思っていたわけです。
長期休みの度に海外行くようなリア充タイプでは全然ありませんでした。むしろ「海外いけよ価値観変わるぞ」とか言ってる奴は嫌いでした。そんなことで変わるような価値観は持ちあわせてねーよと思ってました。
まあ、典型的な理系日本人タイプだったわけです。
そんな僕ですが、今は彼らの言っていたことがわかります。</p>

<h2>なんでカナダか</h2>

<p>自分はせっかくならバッチリ英語を喋れるようになりたかったので1年休学することにしました。
短期ならフィリピンがいいと思います。安いし！</p>

<p>そんなわけで1年いくことにしたんですが、1年間語学学校に行くような金はありません。つまり、現地で労働する必要があったので"&ldquo;ワーキングホリデービザ&rdquo;&ldquo;が取れる国に行く必要がありました。</p>

<h3>ワーキングホリデービザとは</h3>

<ul>
<li>1年間限定で学生にも労働者にもニートにもなれるビザ</li>
<li>通常ワークビザを取るのは基本的にはめっちゃ大変だがワーホリは簡単に取れる</li>
<li>しかも安い。確か1万円くらい</li>
<li>すなわち、最強のビザ</li>
</ul>


<p>このビザが無いと、基本的に僕のような留学生が働くことはできません。
日本から英語圏の国でワーホリが取れる国は、当時はカナダ、オーストラリア、ニュージーランド、イギリスでした。(たぶんね)
で、シリコンバレーにかなり憧れを抱いていた僕は帰りにアメリカ旅行して帰ろうと思ってカナダを選びました。</p>

<h2>なに準備すればいいんだ？</h2>

<p>そうです。留学するぜ！ってなってもどーすればいいかわかりません。そこで<strong>留学エージェント</strong>を使いましょう。
留学までに必要なものを色々教えてくれたり準備してくれたりします。便利！！</p>

<p>ただ、ここで問題があります。このエージェントには無料のところと有料のところがあるのです。
ここで僕の<strong>独断と偏見による</strong>無料と有料のエージェントの長所と短所を見てみましょう</p>

<p><strong>無料</strong></p>

<ul>
<li><p>長所</p>

<ul>
<li>なんといってもタダ。</li>
</ul>
</li>
<li><p>短所</p>

<ul>
<li>すげー<strong>インターンシップ</strong>を押してくる</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p><strong>有料</strong></p>

<ul>
<li><p>長所</p>

<ul>
<li><strong>無駄に</strong>サービスが手厚い。<strong>無駄に</strong></li>
<li>結構本音で相談に乗ってくれるとこが多かった気がする。</li>
</ul>
</li>
<li><p>短所</p>

<ul>
<li>手数料を取る。高い。なめてる。</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>ん？無料の短所のとこになんか書いてありますね。インターンシップ？</p>

<h3>インターンシップとは</h3>

<p>就業体験のこと。現地のオフィスでビジネス英語を学ぶことができる。たいてい無給。</p>

<p>なんだインターンシップ素晴らしいじゃんビジネス英語学べるじゃんと思ったあなた。騙されています。
こうしたインターンシップではどういう仕事を回されるかと言えば事務作業が主です。書類コピーしたりパソコンと睨めっこしたりです。
まあ電話対応の仕事を回されればかなりいい方です。</p>

<p>インターンは修了するとなんか修了証とかいう紙切れが貰えるらしくそれが就活とかで役立つらしいですが、そんなもんより<strong>英語力の向上のみを目標とするなら接客のバイトでもしたほうがいいと思います。</strong>
あとは、特殊な技能があればそれを活かすこともできますね。例えば日本でプログラマの業務経験があれば現地で働くことも可能です。実際自分もプログラマとして働いていました。(エージェントにはそういった業務に就くのはほとんど無理と言われていて、最初は諦めて接客のバイト探してた。今思うと恨めしい。)</p>

<p>じゃあなんで無料のエージェントがインターンを押すのかと言えば彼らはインターン紹介料と称してそこでお金を取っているからです。
更に質が悪いのが、インターンをすることを日本で確約して行ったはずなのに現地に行ってみたら<strong>面接</strong>を確約していただけなんてこともザラにあります。だったらバイト探すわって話です。</p>

<p>有料の方は有料の方で15万くらいの手数料取られます。</p>

<p>じゃあどうすればよいか？</p>

<p>いくつかのエージェントを回って相談してみてください。カウンセリングはタダですから。絶対一つじゃダメです。
そして、有料エージェントで色々相談して無料エージェントで実際に申し込むことをオススメします。</p>

<p>有料エージェントは有料だけあって結構親身に相談に乗ってくれるところも多いです。ありがたいですね。
そして自分の考えが固まったら<strong>無料エージェントで実際に申し込みましょう</strong>
こうすることで無料と有料のいいとこ取りをすることができます。</p>

<h3>個人的に最安だと思う留学プラン(カナダ編)</h3>

<ul>
<li>語学学校1ヶ月        $700</li>
<li>ホームステイ1ヶ月  $700</li>
<li>海外保険                 $2000</li>
<li>航空券(片道)           $800</li>
<li>ワーホリビザ          $100</li>
<li>予備のお金             $2000</li>
<li>合計　　　　　　　$6300</li>
</ul>


<p>わお！安い！！これで一年カナダで生活できます。<strong>仕事が見つかりさえすればね</strong></p>

<p>語学学校とホームステイが1ヶ月なのは1ヶ月で十分慣れるからです。マジかよと思うかもしれないけどマジです。
そもそも足りないと思えば現地で期間は伸ばせるんだから1ヶ月でマジで十分です。</p>

<p>ここで試しに無料エージェント行って見積もりもらってきてみてください。多分語学学校とホームステイは3ヶ月くらいつくはずです。
なぜなら学校とホームステイが長ければ長い程彼らは儲かるから。僕の友人は半年で契約して3ヶ月で学校に行かなくなりました。
彼らはあの手この手であなたを説得し(割引等)長期間の契約を結ぼうとしますが、
<strong>これ以上僕の友人のような犠牲者を出してはいけません</strong></p>

<p>長いんでちょっとこの辺で切りましょう。次回は現地に行ったあとの話から始めます。</p>

<h2>まとめ</h2>

<ol>
<li>ワーホリ熱いよ</li>
<li>インターンより働け</li>
<li>有料エージェントで相談し無料エージェントで申し込む</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
